好想知台灣人其實係咪好難先接觸到世界 剩係活係自己國家

人工 普通大學生起薪低到仆街
一萬港紙都未必有 係台灣本土生活就話物價低無問題啫 但平時要儲幾耐先有錢去次旅行

好啦你話依個年代識上網就見識到好多野
偏偏班台灣人十個有六七個都唔識/唔願意接觸英文
識幾個台灣大學生 廿幾歲人從來唔會上外國網
無中譯就唔睇外國片

香港男仔再差 同人傾計點都有文有路咩都識少少 唔會比人覺得係鄉下仔 台灣男仔連有鬼妹鬼佬問路都唔識答

台灣人其實係咪除左扑野就咩都唔識

係

其實日本都係咁

有冇諗過只係因為香港係國際大都市而特別唔同

真係好似日本

香港男仔再差 同人傾計點都有文有路咩都識少少

再睇睇連登

踩人哋打飛機唔會令自己成長

講到係香港個d好好咁

英文又差睇唔明外國網
台灣傳媒又凈係識報埋d on9 新聞
有咩辦法唔on9

不知幾多youtube中譯片都係台仔整
而家如果國家自給自足到
國民的確未必須要咁多國際視野 就好似日本咁
不過我都覺得普遍台仔思想上比較唔成熟

日本有能力玩自閉，台灣就真係

所有國家既窮人都係咁

但日本可以影響世界，台灣就....

影響香港

但係日本人人工仲高過我地

我只係客觀咁睇同分析成件事
你覺得上面邊一句有做任何誇飾?

基層工就係，醫生律師ibank就香港高D

香港人只會覺得一齊係理所當然

日本世界三大經濟強國，國家好多產業都係世界名列前茅
軟實力、文化影響全世界
台灣

日本人起碼唔知嘅嘢會聽你講（至少表面上係咁），台灣人淨係會發表謬論

利申：兩個地方都住過

美國有一大半人更少機會接觸世界
有次同個美國人做野傾開計，佢話家鄉好多六七十歲長輩，對於亞洲除左打過仗既地方，淨係知中國同印度，日本韓國係佢地眼中都係中國地區
坐飛機去旅行，淨係美國都夠玩一世人，好多美國人甚至連美國主要城市都未去過